{
  "data": [
  {
    "id": "043e5ccc-ad51-4af0-a530-698861fa3562",
    "question" : "Welches Hilfsmittel braucht man, um einen Verkehrsunfall zu sichern?",
    "choices": [
      {
      "choice": "Warndreieck",
      "id": 1
      },
      {"choice":"Wagenheber",
        "id": 2
      },
      {"choice": "Ersatzreifen",
        "id": 3
      }
    ],
    "answer": "Warndreieck"
  },
    {
      "id": "a4259152-3b22-4669-9ea3-37e5ff5a2f38",
      "question" : "An welchen Symptomen erkennst du einen Sonnenstich?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Roter, heißer Kopf & Nacken",
          "id": 1
        },
        {"choice":"Herzrasen",
          "id": 2
        },
        {"choice": "Zyanose",
          "id": 3
        },
        {"choice": "Atemnot",
          "id": 4}
      ],
      "answer": "Roter, heißer Kopf & Nacken"
    },
    { "id": "1bdaffb0-4883-4c4a-bda5-bb4c838ad639",
      "question" : "Wann wird ein Druckverband angelegt?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Bei Schürfwunden",
          "id": 1
        },
        {"choice":"Bei Verbrennungen",
          "id": 2
        },
        {"choice": "Bei stark blutenden Wunden",
          "id": 3
        },
        {"choice": "Bei Frakturen",
          "id": 4}
      ],
      "answer": "Bei stark blutenden Wunden"
    },
    {"id": "a00b2d77-47cc-4c4d-932d-dc40637996dd",
      "question" : "Wie lange sollte die Atemkontrolle bei einer bewusstlosen Person durchgeführt werden?",
      "choices": [
        {
          "choice": "30 Sekunden",
          "id": 1
        },
        {"choice":"10 Sekunden",
          "id": 2
        },
        {"choice": "60 Sekunden",
          "id": 3}
      ],
      "answer": "10 Sekunden"
    },
    {"id": "2ef75d32-24d5-4166-b9a5-45577ed53e0f",
      "question" : "Großflächige Verbrennungen werden nicht gekühlt, da eine dadurch entstehende Unterkühlung sehr wahrscheinlich ist.",
      "choices": [
        {
          "choice": "Wahr",
          "id": 1
        },
        {"choice":"Falsch",
          "id": 2
        }
        ],
      "answer": "Wahr"
    },
    {"id": "546f98b2-1000-4198-9dbc-7866a243ff9c",
      "question" : "Darf man den Helm eines verunfallten Motorradfahrenden abnehmen, wenn er/sie  bewusstlos ist?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Nein, zu gefährlich",
          "id": 1
        },
        {"choice":"Darf nur der Notarzt",
          "id": 2
        },
        {"choice": "Ja, da sonst Lebensgefahr",
          "id": 3}
      ],
      "answer": "Ja, da sonst Lebensgefahr"
    },
    {"id": "6e5becc7-76ad-4f14-8f6f-1afb641d48aa",
      "question" : "Wie sollte man eine Person mit Herzinfarkt lagern?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Oberkörper erhöht",
          "id": 1
        },
        {"choice":"Bauchlage",
          "id": 2
        },
        {"choice": "Schocklage",
          "id": 3}
      ],
      "answer": "Oberkörper erhöht"
    },
    {"id": "e8a18043-6eaa-4d0e-a26f-805099ef0dd7",
      "question" : "Bei einem Sonnenstich werden Kopf und Nacken des Betroffenen nicht gekühlt, da eine dadurch entstehende Unterkühlung sehr wahrscheinlich ist.",
      "choices": [
        {
          "choice": "Wahr",
          "id": 1
        },
        {"choice":"Falsch",
          "id": 2
        }
      ],
      "answer": "Falsch"
    },
    {"id": "f234a44b-3290-444d-8efe-36844dd9e105",
      "question" : "In welchem Fall legt man eine Person in die Stabile Seitenlage?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Person bewusstlos & atmet",
          "id": 1
        },
        {"choice":"Person atmet nicht",
          "id": 2
        },
        {"choice": "Bei starken Blutungen",
          "id": 3}
      ],
      "answer": "Person bewusstlos & atmet"
    },
    {"id": "017befd2-5fbd-48ce-888f-f17b1711e39e",
      "question": "Eine Freundin von Dir hat sich die Handinnenfläche verbrannt. Wie wird die Verbrennung richtig versorgt?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Mit Mehl bestäuben",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Kurz kühlen, steril verbinden",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Druckverband anlegen",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Kurz kühlen, steril verbinden"
    },
    {"id": "f847f888-b0f7-48da-b145-279b80174b00",
      "question": "Wie sollte eine Person mit einem Asthmaanfall gelagert werden?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Kutschersitz",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Schocklage",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Bauchlage",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Kutschersitz"
    },
    {"id": "9c6a0b15-fc78-404c-ae5e-e4feaccb5cf1",
      "question": "Wie oft muss man bei der Herz-Lungen-Wiederbelebung abwechselnd drücken und beatmen?",
      "choices": [
        {
          "choice": "30x drücken, 2x beatmen",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "15x drücken, 2x beatmen",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "30x drücken, 4x beatmen",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "30x drücken, 2x beatmen"
    },
    {"id": "08c43b9f-940c-4cb9-8c5f-a15bbe207443",
      "question": "Epilepsie ist eine chronische Erkrankung, bei der Personen Krampfanfall-ähnliche Zuckungen und Verkrampfungen am ganzen Körper zeigen.",
      "choices": [
        {
          "choice": "Wahr",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Falsch",
          "id": 2
        }
      ],
      "answer": "Wahr"
    },
    {"id": "3b25d138-4ca7-46da-8620-6268c026e608",
      "question": "Wobei hilft die Merkhilfe F-A-S-T?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Beim Ausführen der stabilen Seitenlage",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Schlaganfall-Symptome erkennen",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Beim Erkennen eines Knochenbruchs",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Schlaganfall-Symptome erkennen"
    },
    {"id": "79e89850-7e71-4041-8f56-a68b942f12f3",
      "question": "Welche der folgenden Aussagen stimmt nicht?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Bei der Reanimation brechen stets Rippen",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Einen Externen Defibrillator (AED) darf jeder anwenden",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Verbandkästen enthalten immer ein Desinfektionsmittel",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Einen Externen Defibrillator (AED) darf jeder anwenden"
    },
    {"id": "64c9a2e6-364e-4172-bf91-d1b75159ef2e",
      "question": "Ein Kind hat in einem unbeobachteten Moment ein Reinigungsmittel getrunken. Ihm ist übel und es hustet. Was tun Sie?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Kind erbrechen lassen, Giftnotruf wählen",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Mund ausspülen und Zustand beobachten",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Kind mit erhöhtem Oberkörper lagern, Notruf wählen",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Kind mit erhöhtem Oberkörper lagern, Notruf wählen"
    },
    {"id": "7dffafcf-d72d-4b27-8883-dc85ccf1f126",
      "question": "Auf welcher Unterlage sollte eine Herzdruckmassage durchgeführt werden?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Weiche Unterlage",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Harte Unterlage",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Das ist egal",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Harte Unterlage"
    },
    {"id": "cee7cb33-a619-45b8-8991-cdfb7ff2d923",
      "question": "Unter anderem sind folgende Informationen für die Rettungsleitstelle wichtig . . .",
      "choices": [
        {
          "choice": "Wo der Notfallort ist und wie viele Menschen verletzt sind",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Welcher Sachschaden entstanden ist",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Wie viel Blut die Person verloren hat",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Wo der Notfallort ist und wie viele Menschen verletzt sind"
    },
    {"id": "c2189b5f-a8dc-4e82-ac74-cf142278c7ef",
      "question": "Sie beobachten bei einem Unwetter, wie eine Person vom Blitz getroffen wird und nun am Boden liegt. Wie verhalten Sie sich richtig?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Die Person keinesfalls berühren, da sie unter Strom stehen kann",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Ich mache den Notfall-Check und kontrolliere Bewusstsein und Atmung",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Ich kühle die Person mit Wasser",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Ich mache den Notfall-Check und kontrolliere Bewusstsein und Atmung"
    },
    {"id": "274369dc-73fa-4b99-aa65-e3d8929055e9",
      "question": "Welche Aussage zur Herz-Lungen-Wiederbelebung ist richtig?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Brustkorb ca. 1/3 oder 6 -8 cm rhythmisch eindrücken",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Nur ausgebildete Notfallsanitäter dürfen diese durchführen",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "BHs bei Frauen generell nicht entfernen, um Gaffer nicht weiter zu animieren",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Brustkorb ca. 1/3 oder 6 -8 cm rhythmisch eindrücken"
    },
    {"id": "afccae04-e31a-454b-a616-45fe89f66fea",
      "question": "Über welche Notfallnummer ist der Rettungsdienst europaweit zu erreichen?",
      "choices": [
        {
          "choice": "122",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "118",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "112",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "112"
    },
    {"id": "535a60c1-99bb-4f51-87b6-c5951e3b269b",
      "question": "Was sind die wichtigsten Erste-Hilfe-Maßnahmen?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Ich eile in das nächste öffentliche Gebäude und organisiere einen Defibrillator",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Ich rufe die Rettung und mache sonst nichts weiter",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Eigenschutz, lebensrettende Sofortmaßnahmen, Notruf absetzen",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Eigenschutz, lebensrettende Sofortmaßnahmen, Notruf absetzen"
    },
    {"id": "3bcc367a-a594-4abe-abfd-f16305e55f17",
      "question": "Kann es einem bewusstlosen Menschen schaden, wenn er defibrilliert wird?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Nein, der Defibrillator erkennt vollautomatisch, ob ein Schock notwendig ist",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Ja, wenn es nicht erforderlich ist, bleibt das Herz des Verletzten stehen",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Ja, der Verletzte kann innere Verbrennungen durch den Stromstoß erleiden",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Nein, der Defibrillator erkennt vollautomatisch, ob ein Schock notwendig ist"
    },
    {"id": "97f58d24-8bbb-448a-ae86-19e9d02f99cc",
      "question": "An einem Wintertag finden Sie einen Obdachlosen auf einer Parkbank liegend vor. Scheinbar schläft die Person. Dann sehen Sie bläulich-rote Blutblasen im Gesicht. Wie verhalten Sie sich?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Die Person atmet und schläft sicher nur ihren Rausch aus. Ich gehe weiter",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Ich alarmiere die Rettung, wenn die Person nicht reagiert",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Das ist womöglich eine ansteckende Hauterkrankung. Ich komme lieber nicht zu nahe",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Ich alarmiere die Rettung, wenn die Person nicht reagiert"
    },
    {"id": "9ea83b2d-666a-4cbe-87b6-7d54b6e190a3",
      "question": "Wer einen bewusstlosen Menschen findet, prüft unbedingt …",
      "choices": [
        {
          "choice": "die Atmung",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "den Puls",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "die Reaktion der Pupillen",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "die Atmung"
    },
    {"id": "08179dfe-6dac-4b2d-be19-37f2b5190ca0",
      "question": "Was sollten Ersthelfende mit einen Fremdkörper in einer Wunde tun?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Sie sollten den Fremdkörper auf jeden Fall entfernen",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Sie sollten den Fremdkörper in der Wunde belassen",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Sie sollten den Fremdkörper nur dann herausziehen, wenn sie sterile Handschuhe tragen",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Sie sollten den Fremdkörper in der Wunde belassen"
    },
    {"id": "e6f6e985-a4d0-4f1e-88d6-1a9b3d233970",
      "question": "Erleidet ein Mensch einen Krampfanfall, sollten Sie …",
      "choices": [
        {
          "choice": "... ihm einen Gegenstand zwischen die Zähne schieben, damit er sich nicht auf die Zunge beißt",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "... lediglich Gegenstände aus seinem unmittelbaren Umfeld entfernen, um Verletzungen vorzubeugen",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "... die Arme und Beine festhalten, um die Dauer des Anfalls zu verkürzen",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "... lediglich Gegenstände aus seinem unmittelbaren Umfeld entfernen, um Verletzungen vorzubeugen"
    },
    {"id": "8a321d0c-d71b-4917-8dfe-0f6ca170705b",
      "question": "Wie sollten Sie reagieren, wenn ein Mensch die Symptome eines Herzinfarkts oder Schlaganfalls zeigt?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Ich fahre ihn selbst in die Klinik, das geht am schnellsten",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Ich bringe ihn zum Hausarzt, weil er den Patienten am besten einschätzen kann",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Ich rufe sofort den Rettungsdienst",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Ich rufe sofort den Rettungsdienst."
    },
    {"id": "93713188-a5dc-4136-a07b-586396042f2e",
      "question": "Wenn ich einen Bewusstlosen in die stabile Seitenlage gebracht habe, …",
      "choices": [
        {
          "choice": "… muss ich seine Atmung nicht mehr kontrollieren",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "… muss ich nur dann auf seine Atmung achten, wenn sie unregelmäßig ist",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "… muss ich seine Atmung weiter überwachen",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "… muss ich seine Atmung weiter überwachen"
    },
    {"id": "e6c2495c-d4c6-4805-98d7-1a60101ff5c1",
      "question": "In welcher Frequenz sollte der Brustkorb bei der Herzdruckmassage nach Möglichkeit gedrückt werden?",
      "choices": [
        {
          "choice": "etwa 100 Mal pro Minute",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "etwa 60 Mal pro Minute",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "etwa 80 Mal pro Minute",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "etwa 100 Mal pro Minute"
    },
    {"id": "fcbb4f68-3565-4195-96fe-438587705067",
      "question": "Was ist das Ziel der stabilen Seitenlage?",
      "choices": [
        {
          "choice": "In dieser Haltung wird ein Schock vermieden",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Ein Kreislaufstillstand wird so vermieden",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Der Betroffene wird vor dem Ersticken bewahrt",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Der Betroffene wird vor dem Ersticken bewahrt"
    },
    {"id": "5265cb16-f4ac-438a-a619-580d5b6bab82",
      "question": "Wann dürfen Sie Herzdruckmassage und Beatmung beenden?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Wenn die Atmung wieder einsetzt",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Wenn nach 20 Minuten noch keine Atmung eingesetzt hat",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Wenn nach zehn Minuten noch keine Atmung eingesetzt hat",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Wenn die Atmung wieder einsetzt"
    },
    {"id": "e289785b-df18-4e2c-8fba-25c6e114c06a",
      "question": "Auf dem Helm eines bewusstlosen Motorradfahrers verlangt ein Aufkleber, den Helm bei einem Unfall nicht abzunehmen. Was ist zu tun?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Der Helm sollte am Kopf verbleiben",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Ersthelfer sollten den Helm trotzdem abnehmen",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Nur medizinisches Personal darf den Helm abnehmen",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Ersthelfer sollten den Helm trotzdem abnehmen"
    },
    {"id": "38e486d5-c344-45cd-90af-e01a409ba606",
      "question": "Wie lagern Sie einen Menschen, der an einem Schock leidet?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Ich lagere den Kopf etwas erhöht",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Ich versuche ihn zum Gehen zu animieren, damit der Kreislauf angeregt wird",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Ich lagere die Beine etwas erhöht",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Ich lagere die Beine etwas erhöht"
    },
    {"id": "218d1ae9-2ce7-4346-bcbb-1db789fb1768",
      "question": "Sollten Sie eine größere Wunde auswaschen?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Nur wenn ich sterile Handschuhe trage",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Wunden sollten sofort ausgewaschen werden",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Nur wenn sich ätzende Flüssigkeit auf der Haut befindet",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Nur wenn sich ätzende Flüssigkeit auf der Haut befindet"
    },
    {"id": "f347bb67-d215-4db4-87ce-b0b407026675",
      "question": "Auf dem Weg nach Hause finden Sie eine regungslos liegende Frau auf dem Gehweg. Was machen Sie zuerst?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Ich überprüfe auf körperliche Verletzungen",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Ich kontrolliere die Atmung",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Ich überprüfe, ob sie ansprechbar ist",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Ich überprüfe, ob sie ansprechbar ist"
    },
    {"id": "74036466-9a76-4d9c-b6df-df0168e8082c",
      "question": "Sie kommen zu einem Verkehrsunfall. Der Beifahrer hat sich beim Aufprall am Bein verletzt. Wie sollte man eine blutende Verletzung am Bein behandeln?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Auswaschen der Wunde mit einer feuchten Kompresse und Abbinden des betroffenen Beins",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Kühlen der der Wunde mit Eiswürfeln oder Coolpacks",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Anlegen eines Druckverbands",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Anlegen eines Druckverbands"
    },
    {"id": "2635d5ad-7c72-4c3b-9070-cb5aa979ebd5",
      "question": "Jede Kette ist nur so stark wie Ihr schwächstes Glied. Welcher der folgenden Stichpunkte ist nicht Teil der Rettungskette?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Erste Hilfe",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Rettungsdienst",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Gabe von Medikamenten durch Ersthelfer",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Gabe von Medikamenten durch Ersthelfer"
    },
    {"id": "9d5517e3-9d6d-4511-ab9f-c74cf152db86",
      "question": "Sie wollen eine Person erleidet einen Schock und möchten Sie in die Schock-Lage legen. Wann ist diese nicht empfohlen",
      "choices": [
        {
          "choice": "Allergische Reaktion",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Verbrennung der Haut",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Herzbeschwerden / Herzinfarkt",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Herzbeschwerden / Herzinfarkt"
    },
    {"id": "30066f3c-39d6-47b9-ab78-a2f9b112543a",
      "question": "Auf dem Weg nach Hause kommen Sie an einem schweren Unfall vorbei. Wann sind Sie nicht verpflichtet Erste Hilfe zu leisten?",
      "choices": [
        {
          "choice": "Sie sind mit Ihrem Säugling alleine unterwegs",
          "id": 1
        },
        {
          "choice": "Sie haben es eilig, weil Sie zur Arbeit fahren",
          "id": 2
        },
        {
          "choice": "Sie ekeln sich vor Blut",
          "id": 3
        }
      ],
      "answer": "Sie sind mit Ihrem Säugling alleine unterwegs"
    }
]
}
